{
  "prop": [
    {
      "id": 1,
      "question": "O que é uma prop no contexto do React?",
      "options": ["Uma função dentro de um componente", "Uma variável privada de um componente", "Uma propriedade passada de um componente pai para um componente filho", "Um tipo especial de estado"],
      "answer": "Uma propriedade passada de um componente pai para um componente filho"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Se você quiser definir um valor padrão para uma prop, você usaria:",
      "options": ["defaultProps", "initialProps", "setProps", "propTypes"],
      "answer": "defaultProps"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Em React, qual é a forma recomendada de passar funções de um componente pai para um componente filho?",
      "options": ["state", "props", " Através de variáveis globais", "localStorage"],
      "answer": "props"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Se você quiser assegurar que uma prop tenha um tipo específico, o que você deveria usar?",
      "options": ["defaultProps", "checkProps", "propType", "typeProps"],
      "answer": "propType"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Qual prop é passada automaticamente para qualquer componente que esteja dentro de um <Route> do react-router?",
      "options": ["pathProp", "location", "routeDetails", "navigation"],
      "answer": "location"
    }
  ],
  "react-world": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Por que o React foi criado?",
      "options": ["Para ser uma alternativa ao Angular", "Para alimentar os recursos da interface do usuário do Facebook", "Para criar jogos web", "Para ser um substituto do jQuery"],
      "answer": "Para alimentar os recursos da interface do usuário do Facebook"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Qual empresa é responsável pelo desenvolvimento do React?",
      "options": ["Google", "Microsoft", "Apple", "Facebook"],
      "answer": "Facebook"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Qual dos seguintes nomes foi considerado antes de se decidir por React?",
      "options": ["FaceJS", "FBUI", "QuickUI", "InterfaceJS"],
      "answer": "FaceJS"
    }
  ],
  "javascript": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Qual é a principal função do JavaScript em desenvolvimento web?",
      "options": ["Estilizar páginas web.", "Estruturar o conteúdo de páginas web", "Manipular e criar interatividade em páginas web", "Transferir dados entre o cliente e o servidor"],
      "answer": "Manipular e criar interatividade em páginas web"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Qual dos seguintes não é um tipo primitivo em JavaScript?",
      "options": ["string", "object", "boolean", "number"],
      "answer": "object"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Qual é a maneira correta de declarar uma variável em JavaScript que não mude seu valor ao longo do código?",
      "options": ["var", "let", "const", "mutable"],
      "answer": "const"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Qual objeto é usado principalmente para manipular datas e horários em JavaScript?",
      "options": ["Time", "Hour", "Moment", "Date"],
      "answer": "Date"
    },
    {
      "id": 5,
      "question":"Quando foi lançado o ECMAScript 6 (ES6), uma importante atualização para o JavaScript?",
      "options": [" 2005", "2010", "2015", "2020"],
      "answer": "2015"
    }
  ]
}
